{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele. Sa v√µid minuga kooli s√µita. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Viin palju lapsi √ºhte kohta"},{"text":"Ma peatun, et inimesi sisse ja v√§lja lasta"},{"text":"Olen tihti kollane"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Lendan taevas ja v√µin sind kaugele viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suurem kui lind"},{"text":"Ô∏è Minu peal s√µitmiseks on vaja piletit"},{"text":"Reisin riikide vahel"}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja kannan inimesi v√µi asju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui m√§ngupart."},{"text":"Reisin ookeanil"},{"text":"‚ô°Ô∏è Piraadid kasutavad mind"}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pedaalid jalgadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa kannad minuga s√µites kiivrit."},{"text":"Aitan sul trenni teha"},{"text":"Mul on kell, mida saab heliseda"}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Reisin radadel ja v√µin palju inimesi kaasas kanda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen \"choo choo\" h√§√§lt."},{"text":"Ô∏è J√§lgin spetsiaalset metallist tehtud teed"},{"text":"Mul on vagunid, kus saab istuda"}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen suur ja tugev ning kannan suuri koormaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga vali sarv"},{"text":"toimetan asjad poodidesse"},{"text":"Olen suurem kui auto."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja mootor ja sa kannad kiivrit, et minuga s√µita. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√§in kiiremini kui jalgratas."},{"text":"Olen v√§iksem kui auto."},{"text":"Ô∏è M√µned inimesed kutsuvad mind seaks"}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Ma v√µin lennata otse √ºles ja mul on labad, mis keerutavad peal ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin maabuda hoonetel."},{"text":"Mind kasutatakse m√µnikord h√§daolukordadeks."},{"text":"Ô∏è Minu labad l√§hevad \"kellele vitsaks\"."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Kuuma√µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Reisin maa all ja aitan inimestel kiiresti m√∂√∂da linnu ringi liikuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"L√§hed trepist alla, et minuni j√µuda."},{"text":"On pime, kus ma reisin."},{"text":"S√µitmiseks on vaja spetsiaalset piletit"}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Reisin avakosmosesse. Olen v√§ga kiire ja pikk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Mul on √µhkut√µusmiseks vaja spetsiaalset k√ºtust."},{"text":"Astronaudid s√µidavad minus."},{"text":"‚ñ´ K√§in Kuu ja t√§htede juures"}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning kalad ujuvad minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on lained."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Vaalad elavad minus."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√µgi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole kiire loom."},{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Haid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin tinti pritsida."},{"text":"Elan mere all."},{"text":"Mul on palju relvi"}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Dolphin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga lameda kehaga kala. Vahel ma ≈°okeerin!","hints":[{"text":"Olen kujult pannkook."},{"text":"V√µin sulle zapi anda!"},{"text":"Elan ookeani p√µhjas."}],"options":[{"label":"Metskala","isCorrect":false},{"label":"Lestaline","isCorrect":false},{"label":"Electric Ray","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur imetaja, kes elab ookeanis ja pilab vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur."},{"text":"Ma v√µin teha vee all laulvaid helisid."},{"text":"Ma puhun vett peast augu seest v√§lja."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mul on k√µva kest, kaks suurt k√º√ºnist ja k√µnnin k√ºlili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin sind n√§ppida."},{"text":"Liigun naljakalt"},{"text":"Ô∏è Elan ookeani l√§hedal v√µi rannas."}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Lobster","isCorrect":false},{"label":"Krevetid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§ga pikk peenike kala, kes n√§eb v√§lja nagu madu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul pole selliseid soomuseid nagu enamikel kaladel."},{"text":"Osa mu perest suudab valgust √§ra anda."},{"text":"Peidan end kividesse."}],"options":[{"label":"Merekurk","isCorrect":false},{"label":"An angerjas","isCorrect":true},{"label":"Barracuda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen merep√µhjast leitud v√§rviline, ogalik olend ja v√µin vahel haiget teha, kui mulle peale astud!","hints":[{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."},{"text":"‚≠ê Ma v√µin olla √ºmmargune."},{"text":"Elan koralli l√§hedal."}],"options":[{"label":"A Sea Urchin","isCorrect":true},{"label":"Meret√§ht","isCorrect":false},{"label":"Korall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur ja ohtlik kala, kellel on palju teravaid hambaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Osa minu perekonnast on tuntud kui Suured Valged."},{"text":"S√∂√∂n teisi kalu."},{"text":"Mul on halb maine."}],"options":[{"label":"Dolphin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen suur veealune ehitis, mis on tehtud pisikestest loomadest, kes elavad soojas ja madalas vees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu l√§hedal elab palju v√§rvilisi kalu."},{"text":"Olen tehtud paekivist."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks p√§ikesevalgust."}],"options":[{"label":"A √µmblus","isCorrect":false},{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Kelpi mets","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}]}